5G：一場美國只能贏的軍備大賽

中國華為（Huawei）在5G領域的技術取得領先地位。(美聯社/達志影像)

紐約時報26日發表長篇文章稱，美中之間正在展開一場新的劃時代的軍備競賽，其核心不是傳統武器，而是誰將主宰對5G網路的控制。

報導說，白宮堅信，這是一場零和博弈，只有一個贏家，敗北者將被淘汰。

紐約時報為這篇報導採訪了現任和前任政府官員、情報部門官員、專家和通訊公司的高管。

革命，而非進化

向5G的過渡被廣泛認為是一場革命，而非進化。有專家對紐約時報說，其影響力甚至超過電力給社會帶來的改變。

接受紐約時報採訪的美國政府官員指出，在當今這個時代，除核武器以外，最具殺傷力的武器就是對網路的控制，而美中兩國政府都堅信：誰主導了5G，誰就會在經濟、情報和軍事上領先於他人。

最近曾有報導說，白宮正在起草一項行政命令，在關鍵的通訊網路中禁止美國公司使用來自中國的設備。

力促盟國

紐約時報這篇報導還透露說，接下來的6個月將很關鍵，因為目前很多國家正在準備開始拍賣5G網頻譜，並準備發包巨額合同。美國政府為此正在大力遊說、警告盟國。

英國外交大臣韓特(Jeremy Hunt)上星期訪問美國，在跟美國官員舉行的一系列會晤中，他面臨的一個關鍵問題是，英國是否應該同意川普政府的要求，在下一代網路建設中將華為排除在外。此外，美國還曾派一個代表團訪問德國，向德國方面指出，中國設備雖便宜，但在安全方面北約將為此付出沉重代價。

波蘭11日宣布前華為員工王偉晶和一名前波蘭安全官員涉嫌從事間諜活動，並將2人逮捕。華為公司於第二天宣布王偉晶已被解僱。沒有透露姓名的多位美國外交官對紐約時報說，王偉晶是那名波蘭人的上線。一名高級美國官員還說，這是中國政府利用華為進行情報活動的一個典型案例。

波蘭總統杜達(Andrzej Duda)在去年訪問美國時向川普總統提議，在波蘭為美軍修建一個永久軍事基地，並提出將該基地命名為「川普堡」。紐約時報援引了解內部討論的人士提供的消息報導說，在波蘭這一案例中，美國傳達的信息是，使用中國設備將對美軍構成安全威脅。

紐約時報的報導說，在去年7月的「五眼聯盟」會議中，華為是主要議題，各國決定聯合抵制其產品。

華為或業已做大

紐約時報援引政府官員透露的消息報導說，美國國家安全局曾與美國AT&T等大公司就是否使用華為設備召開一系列會議。這些公司稱，使用華為公司將令費用大大降低，而且華為必須公開其源代碼。但是這些公司的提議從未獲得美國國家安全局局長的羅傑斯（Mike Rogers）的批准。

華為創始人兼首席執行官任正非17日在接受中國官方媒體中央電視台專訪時說，華為在全球170個國家開展業務，而歐美國家最終也不得不買他的設備。他說：「我們有很多東西他非買不可」。

美國智庫國際戰略研究中心的資深網路安全研究員詹姆斯·路易斯（James Lewis）最近在給美國之音的一封電子郵件中表示，不買華為的設備是可能的，但是將會增加費用。

包括英國在內的一些國家的官員對紐約時報說，華為的設備已經被廣泛使用在上幾代網路中，世界上一半的網路都有華為的設備，而這些網路跟美國及其盟國的網路多多少少都是連在一起的。

華為在24日召開的5G發布會暨2019世界移動大會預溝通會上宣布，目前華為已經獲得30個5G商用合同，其中包括18個歐洲合同。

其實5G係歐美嘅發展係點樣,以家聽親都係中國同韓國佬

美國已經開始用
好似係

吹太大啦，要起咁多基站，未來已經係射一大堆衞星上天，慳水慳力

我想問下, 華為5G領域的技術領先係邊？

美國用得啦喎！

身為美國第一大電信商的AT&T，宣布在美國12座城市正式上線5G網路給終端消費者使用，成為美國第一家上線5G行動數據網路的電信商。

然而，在行動裝置尚未支援5G網路的情況下，AT&T目前只先針對少數受挑選過的消費者，給予自家的熱點裝置，讓他們透過熱點裝置轉Wi-Fi，感受5G網路的速度。

AT&T的熱點裝置還不會正式發售，只會先以贈送方式，讓部分消費者感受新科技。此熱點裝置會在2019年春天正式販賣給所有消費者，到時候，首個5G使用方案則會採每月15GB用量要價70美元（約2,100元台幣）。

雖然一切都還在初期使用階段，美國消費者對5G網路的認識也尚未全面普及，但AT&T的技術通行以及初步方案擬定，卻也讓同業開始警覺：當終端裝置得開始支援5G網路，電信商該提供什麼樣的服務方案，才最切中消費者需求？

AT&T的5G網路目前已經在休士頓、亞特蘭大、達拉斯、紐奧良等城市中的部分區域上線，預計在未來6個月推出至洛杉磯、聖地牙哥、奧蘭多等地。AT&T過去在鋪建5G網路時，就承諾會在2018年底上線，這次的發布，也實現了它的諾言。

美國的四大電信商在5G網路上，都已經有初步行動。Verizon的5G TF網路在10月就已經上線，但因為並不是產業普遍認定的5G NR標準，會在明年透過韌體升級，正式通行5G網路；T-Mpbile的5G網路預定明年上線，而Sprint則預計在2019年上半年，開始販售支援5G的智慧型手機。

這些電信商除了讓5G給予行動裝置較快速度的上網體驗外，也將開始鎖定家用網路，推行相關裝置與方案，讓快速的5G網路取代現有的家用寬頻網路服務。

手機最快都第3季先出

美國已開始實用, 華文傳媒完全唔提
華文傳媒一直聲稱「華為5G領先全球」, 但我到今日都唔知佢領先緊D乜東東？

美國第一個5G服務已上線！AT&T預計15GB月費台幣2,100元
2018.12.19

身為美國第一大電信商的AT&T，宣布在美國12座城市正式上線5G網路給終端消費者使用，成為美國第一家上線5G行動數據網路的電信商。

然而，在行動裝置尚未支援5G網路的情況下，AT&T目前只先針對少數受挑選過的消費者，給予自家的熱點裝置，讓他們透過熱點裝置轉Wi-Fi，感受5G網路的速度。

AT&T的熱點裝置還不會正式發售，只會先以贈送方式，讓部分消費者感受新科技。此熱點裝置會在2019年春天正式販賣給所有消費者，到時候，首個5G使用方案則會採每月15GB用量要價70美元（約2,100元台幣）。

雖然一切都還在初期使用階段，美國消費者對5G網路的認識也尚未全面普及，但AT&T的技術通行以及初步方案擬定，卻也讓同業開始警覺：當終端裝置得開始支援5G網路，電信商該提供什麼樣的服務方案，才最切中消費者需求？

AT&T的5G網路目前已經在休士頓、亞特蘭大、達拉斯、紐奧良等城市中的部分區域上線，預計在未來6個月推出至洛杉磯、聖地牙哥、奧蘭多等地。AT&T過去在鋪建5G網路時，就承諾會在2018年底上線，這次的發布，也實現了它的諾言。

美國的四大電信商在5G網路上，都已經有初步行動。Verizon的5G TF網路在10月就已經上線，但因為並不是產業普遍認定的5G NR標準，會在明年透過韌體升級，正式通行5G網路；T-Mpbile的5G網路預定明年上線，而Sprint則預計在2019年上半年，開始販售支援5G的智慧型手機。

這些電信商除了讓5G給予行動裝置較快速度的上網體驗外，也將開始鎖定家用網路，推行相關裝置與方案，讓快速的5G網路取代現有的家用寬頻網路服務。

肯定既係無論有冇監控，性能點樣香港都會對華為設備大開綠燈。

性能唔使講啦，係癈既美國佬使西攪咁多野咩

你講緊呢樣?

用數碼通 + VPN

係地鐵唔講電話

(日本人都係咁)

但喺手機用oneplus呢

你咁CHEAP架?
好撚CHEAP喎你, 返支那啦你

我用IPHONE

我意思喺連登仔用，唔喺我用啊
你都覺得cheap啊，但點解其他連登仔唔覺嘅，仲繼續用緊喎。

申利 用三叔

唔好兜啦, 你兜唔到架啦

好撚CHEAP

根本提個字都係CHEAP

點解我要兜呢
你有留意開我就知我反oneplus啦

香港5G牌淨係發俾華為，基站設備又係華為。

你用唔用VPN都要經華為設備，如果MON實你你用手機上過咩網SD過乜野要知有幾難

Nokia會戰勝歸來
歐盟快啲考慮下用Nokia嘅5G standard
話曬自己人公司

雖然話事果個好想用屎為
希望波蘭可以說服到更多國家咪撚用屎為

AT&T個5G E係假5G，等於以前電訊商啱啱出LTE時話LTE=4G一樣

唔明
願聞其詳